13 個字解釋咩係 VPN，唔好再問啦

如果你到今日仲未明「VPN 有無用、VPN 幫到大家做乜」
VPN 令你上嘅網站唔知道你嘅 IP
講完，可以上一頁。

而家仲有好多有心人出 post
用好多比喻，或者好長篇幅，想解釋俾大家知咩係 VPN
有人話 VPN 有用，有人話無用
問題係每個人用既角度都唔同
結果好多人聽完、睇完，時間就用左，但仲係一頭煙

對於大部分人，咩係 VPN 真係一句講曬
唔值得大家花太多時間研究背後技術細節
我相信我呢句說話已經係最容易明白，至少我相每個人都知咩係 IP 先
今日開始，留返寶貴嘅時間做其他任務吧啦

都係用一個小比喻補充下
用 VPN 上連登 ＝ 去網吧上連登
連仔唔能夠用 ip 搵到你住係邊
但只要你有登入
連仔一樣會知係你上緊連登

我用vpn上連登屌支那老母臭閪
isp知唔知？

唔會直接得知

ISP 會知道你用緊邊間 VPN 公司
但只有 VPN 公司知道你上緊連登

Push

如果我用vpn係連登話要港獨，會唔會比人捉

基本上唔會
除非你用同一個 ac，係其他 post
暴露任何可以辨認你身分嘅線索
咁嘅話普通一個連登神探都會知你係邊個

無清cookie, device fingerprint既話都係哂氣

只係用黎防eavesdropping

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

VPN 公司出街都經isp 只係未必香港isp咁解

如果佢check到我email其實係咪都pk?
用緊大學email佢hack到學校record既話就應該知到哂d資料?

其實而家係上咩網要用vpn?定全部網都要？

咪伏鳩人啦
冇vpn的話isp會知我上連登上pornhub上telegram
政府問isp拎資料話咁易

全部都要。
就算特務部隊依家已經記錄緊所有用家上網記錄
我亦唔覺得出奇。

邊使hack,直接問學校拎啦

先假設佢Check到
佢只係check到個email
就算個email係指向你
都唔知你係邊度上緊連登
就算知
係vpn既保護下可能係美國英國日本
證明唔到係你用緊連登

但如果搵到你個人拎左你部機睇cookies
咁就可能證明到你果陣上緊連登

大學野唔會有privacy ，用之前學校應該有份聲明講明呢點。

用返我個比喻
老共可以捉走網吧老闆
逼佢交閉路電視搵返你出來
所以要用外國 VPN 公司及 server

唔知你點得出呢個結論，話我係伏人
我無叫人唔好用 VPN，無話有用 VPN 等於無用 VPN
我主旨話出面有人話呢樣野有用，有人話無用
普通人一知半解會睇到 confuse
幫手做 encryption 甚至加速訪問網站速度
都係 VPN 公司另外做到嘅事
之但係同我講嘅野有咩衝突？

但係經email知道我資料既話都已經知道左地址

無留意

你用大學 email 註冊連登
連仔寄封驗證電郵俾你果陣（我唔記得係咩樣、入面有咩資料）
假設封電郵有顯示你 username
而大學有留底
理論上可以知道你係呢個連登 ac 嘅主人

另外好多人講過，唔好用大學自己嘅 VPN

你驚連登知你ip多啲
定係驚政府知你咩時間上過連登多啲？

了解thxthx

喂，我講緊「VPN 令你上嘅網站唔知道你嘅 IP」
連登只係一個例子，關咩事？
仲有我上面咪答過

所以佢意思係佢認為「唔比ISP知你上Lihkg」意義大過「唔比Lihkg知你IP」
2個都啱，只係講緊唔同階段，一人少句

用vpn公司d公廁ip好啲定vps果d獨立ip好d?

我冇話你句野有錯 但你講得太少好易誤導人

咁講啦
你呢個情況
或者香港法庭搞唔到你
但老共點咗你相嘅話
照樣的你去坐洗頭艇咁解

想問有vpn功能的router意思係咪令任何連接裝置都有vpn功效？or連接裝置都要另外開啟 vpn？

我就係想用最簡化嘅句子
等普通人都明 VPN 係做緊咩事
唔好因為有人出 post 講 VPN 無用而覺得 confuse
總之大家 keep in mind
VPN 同錢一樣
唔可以無，但唔係萬能

仲有令ISP唔知你上咩網

連登用ISP email註冊
而且連仔/佢屋企人住喺香港喎

有人話HTTPS 咪唔驚囉

同一個account嘅話查到

簡單咁講
你地當isp係一個的士站
想去邊都要經isp再去到目的地
而vpn就係一個中轉站
但你要去呢個中轉站都要經isp

所以isp會知你去邊個中轉站但唔知個目的地

再舉多個例子
大家由天水圍坐黨鐵去旺角成個過程都係用黨鐵轉成
所以黨鐵完全知道你個目的地
但如果要唔比黨鐵(isp)知個目的地就係天水圍去美孚再轉其他車（vpn)去旺角
咁樣佢淨係知你去到美孚就唔知之後既目的地

如果 router 已經 connect 好 VPN
其他連接呢個 router 嘅 device 都會得到保護

你用你自己isp email address 申請連登account, 連登又爆你出來就會知

domain後面嘅資料睇唔到（例如你睇/comment咗咩post）
但係連仔跪低又另計

不如開個你問我答逐個答啦

冇計喎除非連登FB IG TG呢D全部新ACC
否則VPN作用不大

以前上連登冇用vpn
咁係咪唔del以前嘅post都唔安全？

但聽人話。你用左VPN 都會追蹤到你既原IP。我唔知係咪真既

咩係ip？

你有道理
我頭先都係 in general 咁答
你呢個 case 同大學 email 個 case 一樣
因為個 email 本身實名制
至於連仔本身點 implement 連登、保安做成點我就唔識答啦

匿名IP（Onion）系未同VPN一樣

理論上就政府decrypt唔到封包
所以你用唔用VPN都好
政府都唔知你用咩email login連登，同埋post咗咩嘢
只會係知你有連過連登server

但係連仔/佢屋企人住喺香港
佢會唔會跪低好難講
如果佢跪低嘅話VPN都救你唔到

其實只係將上網出入証據轉咗去VPN公司
而你點樣肯定VPN公司唔會出賣你D資料呢?

陰公
我開 post 就係想大家用 VPN 就算
唔需要花太多時間了解個技術本身
而家又變返答問題

唔知ip情況下，用返登記晒個人資料登入

說出重點來
所以成件事 何其on9
如果黑警真係要連仔交會員出黎
你個賬號本來就搵得到你所有資料
一路講vpn
成班on撚9

要強制用ISP Email先注冊到做會員果D網先極危險
有晒地址有名有姓
你之後用十重VPN都冇撚用

無得肯定，講個信字

NordVPN同ProtonVPN都有audit證明自己no log
不過大部分user都未必識睇份文件
利申唔識

你係講緊用proxy server

下 咩係Ip 葉？

利申呢個 post 重點從來唔係連登

呢個咪係啲人由高登轉連登其中一個原因
真係話你戇鳩怕你嬲

笑到仆街

呢D公司做得環球性生意嘅點會冇log呀
連仔都一定會有log啦

isp唔知 所以vpn好有用
而樓主懶柒醒但唔記得講呢個重點

不如你講下可以點肯定？
只要係人造出來嘅野就有可能有漏洞
VPN 公司信譽好／受監管都好
都只會係 99.9% 安全
durex 整 condom 無 QC 無做 test 咩？
咁你係咪可以肯定個 condom 永遠唔會穿？

推

我可以話，用咗VPN 係冇咁易知，但係只要花多少少時間，一樣有方法知道你原本個IP地址

所以唔好當VPN 係萬能

我想知究竟咩vpn先有用？有連登仔話nord又有人話唔好用唔安全

港豬廢青憑咩優越過其他人值得特登出賣資料
係賣都未輪到你先
簡單邏輯都唔識

其實正確嚟講係 *IP Address*

回郵地址

VPN 令你上嘅網站唔知道你嘅 IP 係咩中文

vpn 好啲
起碼有得成日畀你轉 ip
無咁易畀人追踪到
安全啲

咁都係得初期班人唔係用 ISP 開 AC
中後期講緊我諗 #80000 以上已經無邀請碼呢枝歌仔唱

屌 我比人hack左咁點算
好多議員鳩up奶撚左野之後都係咁講

連登建立初期可以用 HKG+ 邀請碼註冊

做港豬咪唔驚
仲想屌支那又唔想畀人起到你真 IP 嘅話 VPN 可以話係必備

簽左未 得7千人

佢係講緊部分 VPN 公司
例如 Surfshark 有 Static IP 呢個功能
姐係你可以指定連去邊部 server
呢個係安全性方面應該分別不大
街外都係可以知道呢個 IP 來自 VPN 公司

要成日轉 IP 至無咁易追踪到

用多重 VPN 嘅話咪得
即係同時連幾個 VPN
每連一個 VPN 加一次密轉一次 IP
到最後網主攞到嘅 IP 同 ISP 收到嘅 IP 都會唔同

電腦安全研究員賴灼東認為，平日瀏覽討論區或社交媒體時，若只打算當CD-ROM（即Read-only，泛指只看帖不回覆的網民），無意留言或讚好內容，未必需要用VPN。惟當涉及一些敏感舉動（譬如在連登討論區討論政事、捐款予政治組織等），且非經由網絡完成不可，就應該在VPN保護下進行。

賴灼東指出，考慮到網絡安全問題，用戶通過公共WiFi上網時，本身應該養成開啟VPN的習慣。假如想隱藏個人身份，長時間開啟VPN亦無不可，但別忘記定期轉換所連接的遠端VPN伺服器，「如果你長期連線至同一個海外IP地址，一樣容易被人追蹤。最好每日不同，我自己就每一兩小時便換一次。」

連仔有講過係有 encrypt email 先儲落 DB

你呢個問題等於係咪要裝個VPN個係ISP個router到一樣

同埋用public wifi 個陣有保障. 因為加密左

再簡單啲
你開聲搵人代你講屌你老母
要捉一樣捉到 問題係代你講果人信唔信得過

你信執法者咪得囉

我估佢嘅意思係講緊連仔唔會出賣資料

唔似草泥馬咁

i see

前提係連仔唔會出賣連登仔

生於90年代真好，小學就已經知VPN用黎做乜